［春季甲子園］第91回選抜高等学校野球大会 (1)

連登全力支持日章學園

官方網站

賽程表

官方直播／資訊 apps

an:

ios:

播精華片/直播必須閂adblock

Strong post LM
好感動希望我地學校唔好令大家失望，始終第一次打咁大型嘅比賽

想問暑假果個幾時開始

仲唔瞓

聽日3點巴士可以瞓晏啲，預計後日6點到兵庫県

加油

睇到紅字好感動，連登好有愛

6 Aug

上年有睇夏甲 春甲繼續支持！！！

係咪聽朝就開波

lm

係 香港時間朝早8點開幕儀式 9點半正式開波
平成最後嘅甲子園

過兩日飛會去睇
只係睇動漫覺得好正想體驗下氣氛

呢個天氣睇啱啱好

留名

較左鬧鐘起身睇

但係咪未有live

今年轉左比yahoo做網上直播

唔該巴打岩岩仲禁黎禁去 以為無得睇

子賢聽日先打？

好似好過之前嘅Live

感覺上清左

聽日飛大阪 過幾日會去睇
有無巴打睇過春甲 有無買飛攻略

冇追post
最後巴打上唔上到一軍

捕手要做戰犯了

上唔到全部都係三年級

臨尾咁輸 橙橙

爆晒場 希望到時買到飛

準備岀發

巴打加油

支持余生巴打，決定聽朝早起身睇直播

巴打去做啦啦隊

巴打都唔想做拉拉隊

依家開車有15個鐘同大家傾下計

我問你答

唔使去現場睇下輪對手
啲漫畫會寫啲對手去拎情報

仲諗住冇得睇履正社對星陵，好彩巴士有電視

好啦，大家隨便發問

奧川真係J到岀曬血，啲角度同尾勁

巴打加油！！

想問下你地學校棒球部有幾多人

奧川咁嘅狀態履正社好危

完全打唔到

對佢嘅 Slider 完全無解

睇甲子園一定記得happy life happy home

6局11個三振，凈係比人打左一支安打

今屆投手主力都係睇佢同及川

最可惜係大船渡入唔到廿一世紀選
佐々木朗希

隻slider 一時三刻都掌握唔到嗰幅度

16個三振

130球3安打17三振完封履正社

最尾嗰嘢雙殺

六十幾個左右啦，算好少人

17K

唔開事 但想問下平時日本人食開咩做正餐？

我淨係知道一定唔會食三文魚 因為三文魚好尊重日本人

吓

屈9機

有休息站？
係咪一隊唔駛坐大巴同早d出團？

係，佢地坐飛機

打氣唔會嘔 好似係

有冇人打PUBG mobile 陪下小弟得唔得，好悶

今次又有巴打去現場睇

我算唔算

Lm

奧川17個三振

[url]今日誤打誤撞入左場睇
[/url]

咁快俾人得分

一開波就比人打到變大局

molamola

1表就7-0…

岩岩一睇就7-0

守得好危
俾人睇穿哂點投

太多失誤

守備失誤太多…
加油呀巴打

巴打幾點去到？ 洗唔洗排好多人？
過幾日去 未試過

加油呀巴打

投球數差左倍

幾時完 有無網址

[url]

唔洗比0封喇

再一分

追返兩分先

就係呢個節奏啦 唔好俾佢停呀

二死一二壘 上呀

努力為夏甲

一揮棒就完場

監督對及川會唔會太無信心

一下清壘

橫濱監督平田徹真係浪費哂渡邊留落黎嘅財產

多謝大家嘅支持

今次當吸收經驗
夏甲再黎過

其實係第一局變左大局之後劣左個心態轉唔返嚟

留名先
N年前睇過

第一局失得太多，好難追
巴打又搭返十五個鐘返去

可唔可以揀自己搭鐵

個投手開始失控，係咁扔人

今日2場都加時

再推

又4壞 無晒心機

一開就3:17

下下都打穿 又久唔久4壞

大屠殺

終於瞓醒個人攰到好似尋晚打完仗咁

札幌第一本來係無機會入甲子園
今次當經歷吧

已經番到去？

留名
上季夏甲有追

今朝6:30 到宿舍

心理陰影都好大吓

終於完......
5:24

雙殺完場前都拎到多兩分一二壘有人 都算係咁

3年級班師兄畢業，就到你上位

春甲會比3年級生打? 佢地好似4月畢業?

打春甲個班3年級係新3年級來，即係佢地上年係2年級生，今年升上3年級個班，你有實力既話係2年級生都有份打
而本來3年級個班係上年夏季大會後就引退左，無得再打，高中最多都係打兩年半，即係兩次春甲加三次夏甲

廣陵啲失誤

八戶光星都係一個悲劇 夏甲永無好結果

東邦

富岡西爭啲就反cup到

東邦石川投球超過百六球啦

東邦叫有驚無險既

有冇巴打知中場嗰時ハイライト首bgm係咩歌覺得好好聽但說話聲太大記唔清啲歌詞
如果有巴打知道埋上年首歌係咩就好

明石勁串 一得分應援就奏首「笑點」

松山呢局好傷

大阪桐蔭會三連冠？

係現場睇 松山應援團叫到力竭聲嘶
我都緊張埋一份 最後追唔返好可惜

唔會，大阪桐蔭都無份打春甲

啱啱放返岀黎

八下守唔住就冇啦，比人打沉咗

佢可能以為桐蔭學園=大阪桐蔭呢

吹奏樂部/出晒名0既千葉習志野隔左好耐重返甲子園
今年有應援曲有新歌係嵐0既One Love同A・RA・SHI

係

濱田雅功講體育果個節目有次大阪桐蔭同桐蔭學園兩邊0既現役/前職棒球員/藝能人同場。桐蔭學園果個前職棒OB話近年成日俾人問佢地學校同大阪桐蔭有乜關係。(其實冇關係，唔係UNDER同一個辦學團體)

桐蔭學園話晒都出過前巨人隊球星高橋由伸。

今日第二次地震好攰呀，嘈醒我兩次啦

嗰日俾佢地洗咗腦，返到宿舍係咁唱岀黎

第一首我地學校場場都會用

話說兩隊波既波衫都係差唔多樣，連心口d字都係一樣，係得頂帽分別大d

套衫真係好鬼似

唔怪得上網google 大阪桐蔭
剩係得啦啦隊友情應援東邦

桐蔭呢分好傷

A ra shi a ra shi for dream

原來桐蔭有唔同
仲諗緊桐蔭竟然輸第一輪

最後嗰首入曬腦

櫻花又未開諗緊聽日去唔去睇埋星綾

奧川應該唔會好似上場咁chur爆啦

隻歌叫レッツゴー習志野

下場要俾星稜sm了

關東暫時都幾灰
2支神奈川，東京，琦玉全部第一回出局

然後習志野對上星綾

Homerun

和智弁愈打愈順手 homerun都出埋

熊本西巧橙

投手投唔到好球
差一個out,都三振唔到

熊本西投手頭四局已經一百球，仲要畀人打爆，會唔會有陰影

智辯真幾乎屆屆打擊都好強

HAPPY LIFE~~ HAPPY HOME~~

和智弁前後換咗三個繼投上場

贏硬比其他人拎經驗？

和智辯最大問題係一直都無 ace
幾乎變咗做傳統

咁休息下，二回戰再上場都係好事嚟嘅

熊本西都係 換咗兩個繼投之後最尾2out嗰陣換番ace上場

原來開始左成個禮拜

春甲有咩大物留意

星棱奧川

依個投手球質好似好軟咁

市和歌山先制HR

高松商個投手由第一局開始已經係咁俾人食到正一正咁打

高松商瘋狂miss

高松個投手

解決唔到 野野都俾人轟出去

慘 雙殺

勁 雙殺

十幾度比太陽晒都辣辣地 唔敢想像夏甲有幾恐怖

親身睇完既覺得捕手好勁
次次個波飛上天就唔見咗

奧川先發

出個下手投球球手到底係奇招定玩死自己

雙殺

咁都叫做左個double play 既

奇招有效

燈

奧川夠鐘考牌

幾比幾？

1:1
4上, 2出局滿疊
奧川投球

奧川同裁判講口手咩

攻略奧川

2:1

反cup

邊隊2？

習

燈中

Pick off at 2B

星棱唔通會出局？

全疊打

3:1

145俾人HR

HOMERUN
玩完

星稜爭條靚打線
習志野其實穩守得好好

兩隊都守得幾好

唔緊要，九局下兩出局先係比賽開始，星稜仲有機會嘅

奧川打擊好似又係柿木級

諗起上年狂笑

完埸
估唔到後上反勝左

估唔到星稜大熱出局，奧川投得唔錯，兩分自責分，一分守備失誤，但打線竟然突破唔到習志野

習志野贏即係重有得聽習志野最出名0既「美爆音」。

今年無大魔王 應該到智辯和歌山拎喇

春甲真係冇咩心機睇

點解

諗住履正社有啲機會 點知day1就番屋企

打埋決賽都係0安打

春甲出局但都仲有夏甲嘅機會，而且春甲球隊係選拔，雖然都係會參考返大賽成績，但始終好似唔夠夏甲咁一路由地方打到甲子園出線咁，輸咗真係喊哂口

春甲氣氛係差d架啦，我春甲都無夏甲追得咁緊，都係睇到就睇，睇唔到就算
你睇連登推post速度都知，上年夏甲到最後推左5個post，春甲好似連一個post都爆唔到

原來係咁 岩岩開始睇咩都唔識

係, 我前幾日係日本都唔知打緊春甲
係咁岩有朝睇電視先知
係日本春甲都無乜氣氛

似邀請賽同埋輸左重有夏天最後一次機會。
夏天唔同，有D遲D畢左業之後可能唔會再比賽。

有夏甲冠軍都有睇頭啲 春夏連霸
但今年大魔王桐蔭舊3年生走晒 又入唔到選拔

呢個真，無人做大魔王真係好似無咁過癮咁

諗起不過D人好憎D私校強隊(憎人富貴組隊ALL STAR)
所以上年力捧秋田金足農

高中未打過HR嘅打出一支HR逆轉橫濱
戲劇性兩分短打絕殺近江
贏埋傳統強隊日大三
係好睇

同埋今年好平均, 相對強少少既又出左局
睇落好似無咁肉緊

又唔係既，強隊都有唔少人捧既
最少上年我由一開波就撐大阪桐蔭撐到尾

講起上年夏甲真係幾好睇
但我最鍾意個場都係星稜對済美個場
由一開波落後6分之後一局內追和再反cup2分，到第九局星稜追返兩分入延長賽再係13局上反cup兩分，點知最後済美整左支逆轉滿壘再見全壘打出來，刺激到呢

依樣真，春甲始終冇夏甲咁熱血
另外夏甲多人討論同埋有話題性啲

甲子園附近居民投訴習志野美爆音太嘈

今日都去咗睇
唔知點解習志野應援奏得特別大聲

好煩

今年除咗個別一兩場，分差其實都唔大，都係幾分之差，全疊打數都無咁多

札幌大谷輸埋
上年神宮大會優勝同準優勝（星綾）都出哂局

今屆決賽我諗係明豐同智辯嘅對決

龍谷大平安呢巴打 勁唔勁 個名好正

龍谷大平安曾經都係強校，不過近年已經衰落咗，但都算係春甲常客，今屆選手都唔算係太出色，投打都無咩王牌，一回戰投手野澤變化球都唔錯，但打線要打到延長賽先得分取勝，日媒對龍谷評價係屬於A至B級隊

傳統名門

多謝上面兩位巴打 其實我入左場睇

投手壓力測試

一局上就打到滿壘

Plan緊2020去睇夏甲

啱啱先講完野澤唔錯，呢頭第一局就玩到滿壘

我都研究緊出年春甲有無機會入場睇
今年夏甲就一定無機會去到

去呀巴打 春甲加櫻花 正

漫長嘅第三個出局數

盛岡大付監督滿壘一出局點解會 call infield in

我今年都會去大阪5日。不過喺七月尾去
但都會去join甲子園導賞團！
去朝聖先

我14年個陣都去左朝聖，仲plan埋睇夏甲開幕戰，我仲記得開幕戰係個年春甲冠軍龍谷大平安，點知開幕個日打風搞到延期無得睇就走左
之後就一直安排唔到時間去現場睇

真喺唔好彩

LM

龍谷大平安

今場旁述好似係近江監督

2OUT 滿疊
第一球就打出去
完埸

想問係咪每日朝早去排隊買飛?
定點入埸睇?

春甲買飛輕輕鬆鬆 去排隊買
夏甲未睇過 但聽講有巴打上年睇夏甲好似要早好多排隊 特別係出名果d

大坂桐蔭係特別啲
正常夏甲你第一場前半個鐘去到應該都有位
早一個鐘就穩陣

巴打我記得你上年完左夏甲都有開post 繼續討論
想問點睇大阪桐蔭
春甲唔見左 係上年果班走哂 後面接唔到力定點？

上年三年級主力部分二年時已有大賽經驗
17年夏甲意外出局後就練習 睇最後中川贏後喊到

對上嗰屆嘅大桐真係歷史級咁勁
要完全接到班近乎不可能
而且始終高校棒球唔似職棒
全部都係一場淘汰制
籤運差小小，嗰日狀態唔好
輸一場已經足以致命

講起上年桐蔭，藤原尋日日職開幕戰先發並拎到職棒首支安打
對上一個高卒新人可以係開幕就有先發都要數到54年前

大谷咪係高卒新人開幕戰先發？
仲要2安打1打點

sorry打漏左，係ロッテ54年以來
日職來講大谷係對上一個高卒新人開幕戰先發

小園 根尾

其實高中既大魔王入到職棒
仲有幾乘人可以繼續光芒落去

幾成？

淨計大阪桐蔭？
藤浪唔知算唔算 森友哉 中田翔
花卷東都出咗兩個怪物投手 菊池同大谷

全高中

官網app冇直播?

廣陵

你用yahoo個app都係入返網頁版

東邦個個打手都有唔同應援歌

今日係咪大阪桐蔭吹奏部幫東邦？

之前睇過話今年春甲大桐吹奏部友情協助東邦，咁應該係佢地啦

廣陵唔係強隊嚟咩都比人數？

東邦都係強隊

而家打外圍賽？感覺同夏甲差好遠

春甲正賽

咁大雨都仲有咁多人睇

無知一問，其實春甲定夏甲比較重要

夏甲，三年級最後比賽

停左
轉台睇矢野阪神

落雨，中斷左

準備重開

睇嚟都係冇咁快

出番嚟warm up了

完嗰陣都係2裏咋喎
打完嗰邊隨時都7點

咁小園海斗 根尾昂 吉田輝星呢三個

吉田係2軍訓練緊
應該要操返2-3年

小園早前表現幾好
根尾有進步 打咗支HR
吉田唔穩定 場上無哂夏甲時個笑容

嘩嘩嘩練完波一睇就咁刺激打到第十局

2隊都幾穩健

明豐一死一二壘

出事了

dp 變滿壘

三振！！

short error

三唔三振到呢

岩岩個啦啦隊靚到..

sayonara hit

Sayonara!

嘩

可惜呀
就差一個好球數

成場都無e 一個e 就收得皮

條10號仔己經好勁
滿壘差啲啲三振兩件

隻二定隻游派膠
睇唔清

唔好咁講啦好鬼慘...

明豐之前8次甲子園出場
3次打到8強但都輸哂
今次終於突破到

龍谷大平安8強出局算有交代

short拋高second catch miss
原本dp咁就變滿壘

就係越簡單既失誤先越可惜

習志野對上一次入4強已經係1975年

嗰年佢地最後贏埋

隻SS真係自責一世

春甲輸咗夏甲再嚟過

睇過安達充就知夏甲先係真正舞台

佢畫漫畫有主角威能
要畫正常都畫最後之夏

對好多高中生黎講每一次甲子園隨時都係最後一次

比呂嗰啲打甲子園為私怨
相對達也 光嗰啲打生打死先入到貼地好多

最簡單講履正社
2014年春甲決賽輸俾龍谷大平安
要2016年先再係夏甲出賽
2017年春甲決賽輸俾大桐
要到今年春甲先再出場

2015年東海大四春甲決賽輸俾敦賀氣比後
宜家都未入得返甲子園

不過機率黎講龍谷大平安算係高嗰批
希望夏甲見返佢地

一場過淘汰實要打到入夏甲其實漫漫長路
一個唔好彩整隊大桐響同一個區直頭喊出黎

東邦勁呀

上年履正社差一個好球

春甲霸王

睇wiki
卒業生出好多好手

藤島 睇佢打氣好肉緊

履正社上年係最有機會打敗大阪桐蔭嘅一隊

記得好耐好耐以前有間PL學園好勁
而家好似唔玩la
果陣電視仲會間中播下甲子園

好似話有暴力事件唔記得喇

一上埸就HR

和智辯打線唔擔心
係投手質素差一班

第一回合已經打到滿壘2out

以為又黎多支

智辯新監督一啲霸氣都無

明石商幾次2,3疊有人都搶唔到分
差D 運仔咁

兩邊都係三壘有人 冇人強逼取分

鬥浪費機會
D人上晒得分區都拎唔到分

靚雙殺

條打序咁靚就咪送出局數啦
揮棒進攻啦

WA 不得了

sayoHR

絕殺

Cls sayonara homerun

啱啱好決賽放假睇到

今次春甲4強
一隊傳統名門
一隊古豪
一隊地方強豪
一隊新興勢力

番工等開波

走堂等開波

第一局就三分

上哂得分圈
條打靶仔三振

依球咩事
有冇人可以解釋下

撚狗咁撚

應該係衰A個條，唔太清楚

追返兩分

3:2

去個廁所做乜又轉邊？

咁都想偷

3:3

習志野會唔會太堅

HR，反cup左

Hr

紅不讓！

今屆最大黑馬

又長打

JK

再得一分

Cls
明豐崩盤
Pitcher對眼死了

要換喇

Gg

唔換就再出事喇

定係已經換無可換

倒水

滿壘

明豐個Ace係場邊肯定爆緊粗

打支大嘅

學生妹無晒心機

仲有得追

希望打線生性
終局刺激啲

送到一個返黎仲有得打

代打個青地同大阪桐蔭青地斗舞幾似樣

刺激

個代打打擊力唔錯

追多分gogogo

魔音習真係好痴線

換投啦

兩個down

好冷靜 比我一定出手

少女的祈禱

打支HR追和啦 好嘛

完

仲以為飛到出去

飯塚鬆一口氣個樣 不過佢投得唔錯

依隊明豐有幾個打擊力唔錯

佢笑好Cute

見到島袋洋獎真係有d可惜

3分HR

先制3分HR

頭先個觸身球搞左好耐
投手個狀態可能拖太耐keep 唔到

游擊手呢下

2分HR

2分HR還擊

好撚好睇

今場兩邊你來我往真係睇到好緊張

慘

會唔會咁就蝕左度氣

呢個集體error

太貪心

咁樣比人由一壘走左番本壘都有

棒球真係好奇妙
觸擊高飛
捕手想捉雙殺等佢落地
又傳得唔好
掟去二壘止血
又掟中跑者

東邦贏咗呢場後平咗中京大中京春甲最多勝利數紀錄
下場贏埋就春甲最多勝+單獨一位最多優勝
平成第一屆甲子園優勝就係東邦
平成最後一屆甲子園優勝有機會都係東邦

習志野下場贏就係相隔43年再優勝
亦係春甲初優勝

今次春甲對決同時都係吹奏部對決

咁就決勝話咁快

咁快2分

習記條打靶十號係咪想又第一局失三分先叫ace抹屎

開口中

難得睇LIVE
唔係咁快變例行賽呀

屌

十號仔變化球無乜變化 球速又唔快 換返飯塚啦

尋日習記都係咁come back
第一局咋
打九局架師兄

最後一場都要幫個ace保留體力

邊隊實力強d

兩睇
一個可能係個ace唔夠體力撐9局
另一個係教練唔想操傷球員

之後仲要準備夏甲，要俾其他人吸收下經驗
下下都吉田咁咩

第一個真
第二個教練球員去到依個位真係豁出去唔會理

當年島袋場場係咁k人
點知一上到大學就發現有傷
上年定前年軟銀仲解出佢
不過簽薪又簽返佢

習志野有後勁，之前都係逆轉勝，決賽喎，個個都搏到盡

唔係個個好似田中將大咁好身體素質
捱得過過度操作/操練

我認同呀
我講話家下春甲決唔理得咁多喎
你明唔明

又係第一局咁

我始終覺得保護球員健康係優先

教練小左打暗號

反cup gogogo

巴打們依家咩情況？啱啱比完賽未返到宿舍

5局下東邦3:0

同埋習志野個10號投手比粒波打中隻腳之後換走左，而家ace緊急登板

hr

5:0

單場雙響炮

佢真係MVP

又 Home run

先不論投手
今日習志野條打線比東邦完全壓制

救唔到啦，尋日投咁多，有幾多個吉田one time miracle投咁多日都唔傷仲要咁fit，睇下打線爭唔爭氣啦

佢尋日都唔叫多既，都係49球
反而東邦個ace就真係cls，尋日完投今日仲有力打兩支HR

石川假假地都入咗U18初選

根本無準則何謂操傷
無教練會一心諗住操傷球員

打唔穿內野好難搞喎
石川今日絕好調

輕鬆dp
molamola

佢又打左支二壘安打

笑住打😄

好似場場都完投果d球員
教練都知佢recovery到未啦

GG

完封

完

恭喜東邦

話說今年春甲lihkg呢度靜過上年好多
d留言少成倍

春甲不嬲少

又無大魔王

咩投手咁勁有兩枝hr

我已經係拎上年個春甲post來比較，同夏甲比差距仲大
但今年又真係少d話題可以講

未 recover 到咪即係無體力撐9局
真係咁擔心嘅就出都唔會出啦
佢係擔心個 ace 但又俾山内翔太連投？

香港靜日本一樣都靜
咁咪好
靜靜地比人打下波
下下都chur到盡咩

石川 昂弥

97球完封習志野

夏甲見

算唔算二刀流